{
  "result": {
    "records": [
      {"question_id": "1",
    "question": "根據相關標準，資訊安全風險管理可分為背景建立、風險評估、風險處理、批准監督、監控審查和溝通諮詢等階段，按照該框架，文檔《風險分析報告》應屬於哪個階段的輸出成果（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "風險評估",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "風險處理",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "批准監督",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "監控審查",
    "correctAnswer": "choice1",
    "hints": null,
    "grammar": "風險計算報告就是分析報告 "
  },
  {
    "question_id": "2",
    "question": "軟體存在漏洞和缺陷是不可避免的，實踐中常用軟體缺陷密度（Defects/KLOC）來衡量軟體的安全性，假設某個軟體共有29.6萬行原始程式碼，總共被檢測出145個缺陷啊，則可以計算出其軟體缺陷密度值是（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "0.00049",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "0.049",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "0.49",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "49",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar": "(1千行代碼有多少缺陷) "
  },
  {
    "question_id": "3",
    "question": "某商貿公司資訊安全管理員考慮到資訊系統對業務影響越來越重要,計畫編制本單位資訊安全應急回應預案,在向主管領導寫報告時,他列舉了編制資訊安全應急回應預案的好處和重要性,在他羅列的四條理由中,其中不適合作為理由的一條是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "應急預案是明確關鍵業務系統資訊安全應急回應指揮體系和工作機制的重要方式",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "應急預案是提高應對網路和資訊系統突發事件能力,減少突發事件造成的損失和危害,保障資訊系統運行平穩、安全、有序、高效的手段",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "編制應急預案是國家網路安全法對所有單位的強制要求,因此必須建設",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "應急預案是保障單位業務系統資訊安全的重要措施",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar": "AB書上應急預案章節有，C明文法條，D是一個沒有出處的說法 "
  },
  {
    "question_id": "4",
    "question": "根據《資訊安全等級保護管理辦法》、《關於開展資訊安全等級保護測評體系建設試點工作的通知》（公信安【2009】812號）、關於推動資訊安全等級保護（）建設和開展（）工作的通知（公信安【2010】303號）等檔，由公安部（）對等級保護測評機構管理，接受測評機構的申請、考核和定期（），對不具備能力的測評機構則（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "等級測評，測評體系，等級保護評估中心，能力驗證：取消授權",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "測評體系：等級保護評估中心，等級測評，能力驗證：取消授權",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "測評體系：等級測評，等級保護評估中心：能力驗證，取消授權",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "測評體系：等級保護評估中心，能力驗證：等級測評：取消授權",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar": "測評機構及人員管理依據 根據《資訊安全等級保護管理辦法》、《關於開展資訊安全等級保護測評體系建設試點工作的通知》(公信安[20091812號)、關於推動資訊安全等級保護測評體系建設和開展等級測評工作的通知(公信安[2010]303號)等檔，由公安部等級保護評估中心對等級保護測評機構管理，接受測評機構的申請、考核和定期能力驗證。對不具備能力的測評機構取消授權。 "
  },
  {
    "question_id": "5",
    "question": "以下關於檢查評估和自評估說法錯誤的是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "資訊安全風險評估分自評估、檢查評估兩形式，應以檢查評估為主，自評估和檢查評估相互結合、互為補充",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "資訊安全風險評估工作要按照“嚴密組織、規範操作、講求科學、注重實效‘的原則開展",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "資訊安全風險評估應管貫穿於網路和資訊系統建設運行的全過程",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "開展資訊安全風險評估工作應加強資訊安全風險評估工作的組織領導",
    "correctAnswer": "choice1",
    "hints": null,
    "grammar": "以自評估為主 "
  },
  {
    "question_id": "6",
    "question": "規範的實施流程和文檔管理，是資訊安全風險評估能否取得成果的重要基礎。某單位在實施風險評估時，按照規範形成了若干文檔，其中，下面（）中的文檔應屬於風險評估中“風險要素識別”階段輸出的文檔。",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "《風險評估方案》，主要包括本次風險評估的目的、範圍、目標、評估步驟、經費預算和進度安排等內容",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "《風險評估方法和工具列表》，主要包括擬用的風險評估方法和測試評估工具等內容",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "《風險評估準則要求》，主要包括風險評估參考標準、採用的風險分析方法、資產分類標準等內容",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "《已有安全措施列表》，主要包括經檢查確認後的已有技術和管理各方面安全措施等內容",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar": " "
  },
  {
    "question_id": "7",
    "question": "王工是某單位的系統管理員，他在某次參加了單位組織的風險管理工作時，根據任務安排，他根據已有的資產清單，逐個分析可能危害這些資產的主體、動機、途徑等多種因素，分析這些因素出現及造成損失的可能性大小，並為其賦值。請問，他這個工作屬於下面哪一個階段的工作().",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "資產識別並賦值",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "脆弱性識別並賦值",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "威脅識別並賦值",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "確認已有的安全措施並賦值",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar": "判斷威脅出現的頻率是威脅賦值的重要內容 "
  },
  {
    "question_id": "8",
    "question": "應急回應是資訊安全事件管理的重要內容，基於回應工作的特點和事件的不規則性，事先制定出事件應急響應方法和過程，有助於一個組織在事件發生阻止混亂的發生活是在混亂狀態中迅速恢復控制，將損失和負面影響降到最低，應急回應方法和過程並不是唯一的。一種被廣泛為接受的應急回應方法是將應急回應管理過程分為6個階段，為準備→檢測→遏制→根除→恢復→跟蹤總結，請問下列說法有關於資訊安全應急回應管理過程錯誤的是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "確定重要資產和風險，實施針對風險的防護措施是資訊安全應急回應規劃過程中最關鍵的步驟",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "在檢測階段，首先要進行監測、報告級資訊收集",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "遏制措施可能會因為事件的類別和級別不同而完全不同，常見的遏制措施有；完全關閉所以系統、拔掉網線等",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "應按照應急回應計畫中事先制定的業務恢復優先順序和恢復步驟，順次恢復相關的系統",
    "correctAnswer": "choice1",
    "hints": null,
    "grammar": "教材P152,編制管理應急回應計畫才是最重要的 "
  },
  {
    "question_id": "9",
    "question": "常見的存取控制模型包括自主存取控制模型、強制存取控制模型和基於角色的存取控制模型等，下面描述中錯誤的是（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "從安全性等級來看，這三個模型安全性從低到高的排序是自主存取控制模型，強制存取控制模型和基於角色的存取控制模型",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "自主存取控制是一種廣泛應用的方法，資源的所有者（往往也是創建者）可以規定誰有權利訪問他們的資源，具有較好的易用性和可擴展性",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "強制存取控制模型要求主體和客體都有一個固定的安全屬性，系統用該安全屬性來決定一個主體是否可以訪問某個客體，該模型具有一定的抗惡意程式攻擊能力，適用於專用或安全性要求較高的系統",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "基於角色的存取控制模型的基本思想是根據使用者所擔任的角色來決定使用者在系統中的存取權限，該模型便於實施授權管理和安全約束，容易實現最小特權，職責分離等各種安全性原則",
    "correctAnswer": "choice1",
    "hints": null,
    "grammar": "安全性最高的是強制存取控制模型 "
  },
  {
    "question_id": "10",
    "question": "Gary MoGrow博士及其合作都提出軟體安全應由三根支柱來支撐，這三個支柱是（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "測代碼審核，風險分析和滲透測試",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "應用風險管理，軟體安全接觸點和安全知識",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "威脅建模，滲透測試和軟體安全接觸點",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "威脅建模，測代碼審核和模模糊測試",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar": "軟體安全開發章節 "
  },
  {
    "question_id": "11",
    "question": "由於Internet安全問題日益突出，基於TCP／IP協定，相關組織和專家在協定的不同層次設計了相應的安全通信協定，用來保障網路各層次的安全，其中，屬於或依俯於傳輸層的安全協議是（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "PP2P",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "L2TP",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "SSL",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "IPSec",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar": " "
  },
  {
    "question_id": "12",
    "question": "保護-檢測-回應（Protection-Detection-Hesponse,PDR）模型是（）工作中常用的模型，其思想是承認（）中漏洞的存在，正視系統面臨的（）。通過採取適度防護、加強（）、落實對安全事件的回應、建立對威脅的防護來保障系統的安全",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "資訊系統；資訊安全保障；威脅；檢測工作",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "資訊安全保障；資訊系統；檢測工作；威脅",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "資訊安全保障；資訊系統；威脅；檢測工作",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "資訊安全保障；威脅；資訊系統；檢測工作",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar": "教材P25 "
  },
  {
    "question_id": "13",
    "question": "若一個組織聲稱自己的ISMS符合ISO/IBC 27001或GB/T22080標準要求，其資訊安全控制措施通常在以下方面實施常規控制，資產管理包含對資產負責和資訊分類兩個控制目標，對資產負責的控制目標是實現和保護對組織資產的適當保護，這一控制目標的實現由以下控制措施的落實來保障，不包括哪一項（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "資產清單",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "資產負責人",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "資產的可接受使用",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "分類指南、資訊的標記和處理",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar": " "
  },
  {
    "question_id": "14",
    "question": "恢復時間目標（Recovery Time Objective,RTO）和復原點目標（Recovery Point Objective,RE）連續性和災難恢復工作中的兩個重要指標，隨著資訊系統越來越重要和資訊技術越來越先進，越來越小。小華准為其工作的資訊系統擬定RTO和RPO指標，則以下描述中，正確的是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "RTO可以為0，RPO也可以為0",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "RTO可以為0，RPO不可以為0 ",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "RTO不可以為0，RPO可以為0",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "RTO不可以為0，RPO也不可以為0",
    "correctAnswer": "choice1",
    "hints": null,
    "grammar": "時代在進步，已經可以實現雙活了 "
  },
  {
    "question_id": "15",
    "question": "關於資訊安全事件管理和應急回應，以下說法錯誤的是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "應急回應是指組織為了應對突發/重大資訊安全事件的發生所做的準備，以及在事件發生後所採取的措施",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "應急回應方法，將應急回應管理過程分為遏制、根除、處置、恢復、報告和跟蹤6個階段",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "對資訊安全事件的分級主要參考資訊系統的重要程度，系統損失和社會影響三方面因素",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "根據資訊安全事件的分級參考要素，可將資訊安全事件劃分為4個級別；特別重大事件（I級）、重大事件（II級）、較大事件（III級）和一般事件（IV級）",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar": "PDCERF六步法第一步是準備 "
  },
  {
    "question_id": "16",
    "question": "某集團公司資訊安全管理員根據領導安排制定了下一年的度的培訓工作計畫，提出了四大培訓任務和目標，關於這中個培訓任務和目標，作為主管領導，以下選項中不合理的是",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "由於網路安全上升到國家安全的高度，網路安全必須得到足夠的重視，因此安排了對集團公司下屬單位的部經理（一把手）的網路安全法培訓",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "對下級單位的網路安全管理崗人員實施全面安全培訓，建議通過CISP培訓以確保人員能力得到保障",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "對其他資訊化相關人員（網路系統管理員、軟體發展人員）也進行安全基礎培訓，使相關人員對網路安全有所瞭解",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "對全體員工安排資訊安全意識及基礎安全知識培訓，實現全員資訊安全意識教育",
    "correctAnswer": "choice3",
    "hints": null,
    "grammar": "（網路系統管理員、軟體發展人員）實施全面安全培訓，建議通過CISP培訓以確保人員能力得到保障 "
  },
  {
    "question_id": "17",
    "question": "殘餘風險是風險管理中的一個重要概念。在資訊安全風險管理中，關於殘餘風險描述錯誤的是（）.",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "殘餘風險是採取了安全措施後，仍然可能存在的風險，一般來說，是在綜合考慮了安全成本與效益後不去控制的風險",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "殘餘風險應受到密切監理，它會隨著時間的推移而發生變化，可能會在將來誘發新的安全事件",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "實施風險處理時，應將殘餘風險清單告知資訊系統所在組織的高管，使其瞭解殘餘風險的存在和可能造成的後果",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "資訊安全風險處理的主要準則是盡可能降低和控制資訊安全風險，以最小的殘餘風險值作為風險管理效果評估指標",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar": "殘餘風險不用最小，達到可接受程度即可，P244 "
  },
  {
    "question_id": "18",
    "question": "以下關於威脅建模流程步驟說法不正確的是（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "威脅建模主要流程包括四步：確定建模物件、識別威脅、評估威脅和消減威脅",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "評估威脅是對威脅進行分析，評估被利用和攻擊發生的概率，瞭解被攻擊後資產的受損後果，並計算風險",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "消減威脅是根據威脅的評估結果，確定是否要消除該威脅以及消減的技術措施，可以通過重新設計直接消除威脅，或設計採用技術手段來消減威脅。",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "識別威脅是發現元件或進程存在的威脅，它可能是惡意的，威脅就是漏洞。",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar": "D是編的 威脅建模四步：確定物件、識別威脅、評估威脅、消減威脅. 評估威脅：對威脅進行分析，評估被利用和攻擊發生的概率，瞭解被攻擊後資產的受損後果，並計算風險。消減威脅：根據威脅的評估結果，確定是否要消除該威脅以及消減的技術措施。在設計階段 可以通過重新設計，以直接消除威脅，或設計採用技術手段來消減威脅在本階段， 應在確定消減威脅手段後繼續評估是否可以接受殘餘的安全風險。 "
  },
  {
    "question_id": "19",
    "question": "小李在某單位是負責資訊安全風險管理方面工作的部門領導，主要負責對所在行業的新人進行基本業務素質培訓，一次培訓的時候，小李主要負責講解風險評估方法。請問小李的所述論點中錯誤的是哪項：（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "風險評估方法包括：定性風險分析、定量風險分析以及半定量風險分析",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "定性風險分析需要憑藉分析者的經驗和直覺或者業界的標準和慣例，因此具有隨意性",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "定量風險分析試圖在計算風險評估與成本效益分析期間收集的各個組成部分的具體數字值，因此更具客觀性",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "半定量風險分析技術主要指在風險分析過程中綜合使用定性和定量風險分析技術對風險要素的賦值方式，實現對風險各要素的度量數值化",
    "correctAnswer": "choice2",
    "hints": null,
    "grammar": "不是隨意性。是主觀性 "
  },
  {
    "question_id": "20",
    "question": "Kerberos協定是常用的集中存取控制協議，通過可信協力廠商的認證服務，減輕應用伺服器的負擔，Kerberos的動行環境由金鑰分發中心（KDC）、應用伺服器和用戶端三個部分組成，其中，KDC分為認證伺服器AS和篡改授權伺服器TGS兩部分，下圖展示了Kerberos協議的三個階段，分別 為（I）Kerberos獲得服務許可票據，（2）Kerberos獲得服務，（3）Kerberos獲得票據許可票據，下列選項中，對這三個階段的排序正確的是（）",
    "choice1_id": "choice1",
    "choice1": "(1)-(2)-(3)",
    "choice2_id": "choice2",
    "choice2": "(3)-(2)-(1)",
    "choice3_id": "choice3",
    "choice3": "(2)-(1)-(3)",
    "choice4_id": "choice4",
    "choice4": "(3)-(1)-(2)",
    "correctAnswer": "choice4",
    "hints": null,
    "grammar": "課本P301 "

        
         }
    ]
  },
  "status": 0,
  "errMsgs": [],
  "errorInfo": []
}
